[威士忌21]入冬了 係時候飲sherry cask!

沿用汝亦知射乎巴打template
完全未飲過Whisky ，威士忌同其他酒唔同，千變萬化，唔同款式個味道可以差好遠
點解唔試下威士忌？
Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議幾個方法:
1.搵朋友痴酒
一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。

2.成本論: 去Whisky Bar 叫1 shot 試酒
冇朋友咁點算？可以自己去List 下面既Whisky Bar 同Bartender 講想試Beginner Set，連埋加一都係around $200就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。咁樣自然唔洗買完一支先發覺飲完一啖唔岩，要棄成支啦。

3.酒舖試酒
去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試但前題真係想買1支，如The Good Spirits、鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。

當然自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
偏波本桶向(Bourbon cask): AnCnoc 12, Glenfiddich 12, Linkwood 12, Glenmorangie The Original, Glenmorangie 19, Omar Bourbon cask,

偏雪莉桶向(Sherry cask): GlenDronach 18、GlenDronach 21 (Macallan 普款太差 暫不推薦)

另外推介
但因為sherry cask+ bourbon cask 混桶，不能分類
額外推介款式有
Clynelish 14, Bunnahabhain 12

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10 ,另外要溫和少少的話 Talisker 18 都不錯

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1 shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10/Laphroaig PX cask , Bowmore 10 機場版

再進階D 追唔同廠既味既話 依個表岩你

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。
或者上網睇住tasting notes 去試下match 唔match 到佢寫既味道，岩就mark 低，唔岩就ignore

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，同埋新手既話非常建議用Glencairn Glass 起手，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，正常下面list 既威舖都會有。

The Glencairn Glass

以下既杯advance 少少，最好理解一下先好買 同埋唔多地方有

1920s' Whisky Blenders Glass (for 舊酒)

Rastal Spirits Glass

Eisch Handmade Malt Whisky Glass

Lahmann Whisky Glass

Bugatti Glass

當大家熟習左用Glencairn Glass，知道威士忌係乜野一回事既話，可以睇一睇Club Qing 老細Aaron Chan 既用杯睇法，幾有參考價值。
張圖太大，建議click 入去睇一睇或者直接睇link

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

對於其他方法存放方法(放雪櫃，由佢曬， 搵膠樽裝威etc)

之前睇到篇關於放唔同extreme condition 兩年既一個實驗

部份巴打都應該要知既後果
當然唔一定支支都咁 但可以參考一下
樣板: Bowmore Laimrig, Batch 3

紅字為巴打注意既地方

All samples contained Bowmore Laimrig Batch 3, and remained in their conditions for two years.

Stored in freezer at -18C: Minor flaws, subdued nose and palate (放-18度雪櫃，減弱聞香效果同飲既味)

Stored outside, exposed to sunlight: Undrinkable and unrecognisable as whisky (放出面曬太陽，唔飲得同唔似威)

Taped to a machine at 45C: Still good, sweeter and heavier on the oak, ‘older’(放去45度，狀態唔錯，桶味重d同甜左)

Exposed to uneven temperatures: Similar to 3, marked sweetness and poor nose (放去溫差大既地方，同45度o個支差唔多，但聞香效果差左)

Poured into two cheap PET bottles: Bitter, ashy nose, ‘completely destroyed’ on palate (放去兩個膠樽，飲既味方面已經完全破壞左)

70cl bottle with 10cl of whisky in it: Oxidised, ‘a shadow of its former glory’(700ml支裝得番100ml ，d 威氧化左)

70cl bottle left half-full: As 1: minor flaws, subdued nose and palate(700ml支裝得番350ml ，減弱聞香效果同飲既味)

Reference whisky stored under optimal conditions: More intense, with wonderful sweetness, fruit, toffee and light peat smoke (對照sample 甜味，拖肥，輕泥煤味)

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
The Good Spirits (新開，尖沙咀 The One附近, 有試飲)

廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水?九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水?北河街
億升 觀塘
偉成 (好多鋪自己睇)
The Rare Malt (觀塘、中環有店)
樓尚鋪 (尖沙咀)
Caskells (尖沙咀)

Facebookpage:

The Good Spirits (尖沙咀 有店)
The Rare Malt (觀塘、中環有店)
Whisky Lovers (葵興有店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環 Sadly 2月15日已執
2. Club Qing 蘭桂芳
3. Casky 灣仔
4. House Welley Whisky Bar 中環 [新開]
5. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
6. Stockton 蘭桂芳
7. Mizunara: The Library 灣仔
8. Butler 尖沙咀
9. Nocturne 上環

PS: 頭1-5係主力做whisky多，5就酒店入面既Whisky Bar
其他以cocktail 、其他酒多番d ，威士忌未必好多
另外留意除左Tiffany bar，頭2-4 星期日都唔開，以免撞版

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水 (平靚正)

Highland Spring (依隻係蘇格蘭水 蘇格蘭水配蘇威應該比其他夾D 都係7蚊支)

另外補充

Q: 新手入門，唔太見你地講日威既?
A: 個人認為日威的確係幾o岩新手，但因為日威價格不斷上升，響17價錢已經拍得住部份蘇威25-30年價格。
與其講大牌子日威，相信係用作投資價值多過飲，所以都比較少講，不過去日本都有便宜既價格可以試到，尤其入酒廠。
另外比較平既日威就係駒?岳，不過都係10年樓下。

Q: 我見有d 日威都幾平，好似叫倉吉，武藏既blended malt whisky 係乜野黎?
A: 留意番部份日威雖然聲稱係來自日本，但其實有d 酒都係來自蘇格蘭，然後黎到日本就加番當地既水就當日威，就好似倉吉咁。
咁你當唔當依d 係日威就見人見智。

不過可以參考依個表
，睇唔到就click 條Link

Q: 請問有冇200樓下既威可揀? 要性價比高?
A: 請上一頁 謝謝

大師教新／老手品威基本教學
個片 係diageo Global Malt Ambassador — Donald Colville 教點品威，佢個片簡而精，亦無乜好挑剔既地方。
新手想品飲不妨望一望，老手望一望可以睇下有乜改善地方。

段片我極之推介

之前既post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌4]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌5]新手去whiskylive 任飲入門款飲到嘔

[威士忌6] 新老手入黎講下威士忌

[威士忌7] 想了解威士忌? 入黎傾下威經啦

[威士忌8]新手去Whisky Festival 報Masterclass有人教你飲威唔駛驚

[威士忌9] [新手想學飲威請入]唔夠靈活 飲Linkwood啦！

[威士忌10]有冇飲開威士忌都好 入黎傾幾句啦

[威士忌11] 威士忌真係複雜多變 唔識既都入黎傾幾句

[威士忌12] 若要生活好 勿飲Black Label

[威士忌13] 踏入11月 香港威士忌Event 又開始多了

[威士忌14] 一年一度香港威士忌節又黎啦

[威士忌15] 飲威士忌時 毋忘抗爭義士

[威士忌16] 踏入秋天 威士忌展陸續出現

[威士忌17] 飲威士忌抗疫? 還是平常心看待比較好

[威士忌18] 本土獨立裝瓶廠(IB)正在崛起，你知道嗎？

[威士忌19] 威士忌廠陸續停產抗疫

[威士忌20]威士忌抗疫

上post 1001果個唔開post
唔會有人答到你嘢

留名

新手表示唔知點解覺得枝格蘭路思10年冇乜味 連三得利角瓶都好飲過佢 係咪我條脷有問題

花與動物果實？

不過其實唔係好明佢想問咩
「兩款酒版」但佢貼兩個長list出嚟..
當事人請出嚟問清楚啲啲

上次Maltcask online tasting飲到支TWA Blended Malt 17yo
佢地話係一支唔開名嘅Glenrothes，唔記得佢地有無講係咪spoon 所以要叫blended
Whiskybase評分唔高，但飲落sherry同果乾嘅味幾出，又唔貴$800有找

我覺得呢枝個味比較單調
但係作為sherry daily dram都係一個好選擇
Sherry味好明顯
不過我諗都好難再搵番（？）
都係買番 glendronach18

呢個價，我覺得都交到貨
Maltcask之前仲有賣，要問下先知仲有無，早一星期買
Glendronach普款 係抵玩，不過呢支可以當試其他嘅sherry野

唔開post 唔答

有冇人飲過Singleton 12 years

還好啦

Lm

LM

值得一飲

lm

入口平平均均咁 印象中oak味幾重咁
不過同價位我鐘意bowmore 12多啲

d blend野其實多數係預先blend 好左

再入個sherry桶 再好長既時間熟成
好似d 1980 blended 咁 2000年代入落個sherry 桶熟成十幾年
好多時d blend好多講法 又話花格乜乜 macallan 乜乜
其實真係唔洗理咁多......
再者... glenrothes d 重sherry 個character 一定有好重既plum 味..
睇下你試依桶有冇

新手入門Sherry cask有咩介紹
淨係飲過avalan Sherry cask

laga 16 已經翻買過好多支， 都係咁正
再貴d 既酒又唔太捨得買

頭頂有推介

覺得貴嘅嘅arran支bodega 好似都ok

Glendorach12

12就算啦
直上18 21

Where can buy

好多地方都有

page1 d推介嘅舖多數有

黃乎？

熱狗算唔算黃

唔藍

更正
部份唔藍 部份唔知

鄭松泰建制派

咁呀
無咩黃店了

應該係Xmas calander
每日一枝30ml樽日，total24日，25號就有件大件啲既gift

照計就第一個list 好啲

加三舊水上bowmore deep and complex，無後悔

買過機場版之後覺得香港零售好貴....

差不多啦，6xx到8xx不等，算係咁

追完第一個post好似冇講，我個問題如果太低質唔好意思
新手想問，開咗支威後，擺喺冇陽光曬嘅室溫度，大概可擺幾耐？
痴人試完幾款後後，發現自己幾鍾意talisker10，買咗人生第一支威士忌嚟入門，但大大支而成家得我一個飲，會擺好耐咁

個晚飲得太多 唔記得有無
不過都係，買得blend 我覺得廠唔係重點

ok 的
個人經驗cask strength
半年一年都無咩嘢

一般夏天無曬住佢都ok
烈酒唔好發霉變壞，不過會走味
同空氣接觸耐咗都會變味，可以好飲咗，可以難飲咗
我諗你隔晚飲少少，擺三個月都飲曬
除非你開咗口之後閒置佢一年兩年

多謝你唔嫌棄新手問題

唔清楚問多d is ok

不過睇左page1先

入冬同Sherry有咩關係

無
不過冬天 特別多人開sherry cask威來飲

當熱朱古力咁飲

我諗最理想都係本身自己有酒櫃控制濕度溫度，不過前提係可以打直放，絕對唔可以好似紅白酒咁打橫浸木塞（酒櫃唔係真係必須，應該好多人都無用，只要唔好陽光曬到或有熱源熱住支酒就ok）

木塞完整度都會影響支酒水位，水位低>空氣接觸多>走味+份量少咗

可以買parafilm，一種實驗室膠膜，用嚟封瓶口，都可以令支酒keep得好少少

最近見facebook好多人放macallan edition 1-6，其實邊有咁多no.1，大家點睇？

你咁講完
想知有冇師兄試過熱飲
味道會點

無記錯ed1係少
但少個定義只係少過ed23456
記得都好似過萬支

啲蒸汽可能會拿眼？

啱先開咗枝glen grant 18嚟飲 第一次飲唔係好識飲 但係聞到係香到仆街

glengrant是好東西
感覺都係偏花香 果茶類咁

啲雲尼拿味好誇張

新手留名

直上白馬

都是laga16

想問下杯

平時用開The Glencairn Glass
而家諗緊買Bugatti 定 Eisch好
其實2隻有咩分別？

有冇師兄有fruity,light 既whisky推薦

咩價位先

1000 within

um
irish redbreast lastau edition
glenmorangie 18/19
Glenfiddich 18
glengrant 18

你地成指嘅多納係咪指Glendronach
邊個yo 普飲最代表到佢?

是
18/21

GLENMORANGIE Quinta Ruban 14 Year Old 點睇見外國網評價唔錯

好文留名

平時飯green label 依D平凡野，
平平地一千樓下有乜推介

green label好飲呀
最少係blend malt

點先叫平凡嘢先
可以試下d入門款呀
T10/clynelish 14/ glenmorangie 10 呢d try try

一千樓下飲開green，咪飲埋blue

朋友送左支macallan，聞一聞d酒精已經沖上鼻，仲咳左兩咳

係咪要醒一醒酒先？

見fb 威group D人 賣酒下下都pm價錢係咩玩法

有冇人飲左the good spirits 新果支包桶

有有人飲過衣2枝？？？

未飲過
但舊SR嘢同 Manager choice 都特別嘢來

推

酒吧唔比營業
冇得落去飲威 唔知點過日子了

好彩屋企好多樽仔同酒

屋企得普款

都好飲

酒舖有開

想買枝1000$以內重煙燻泥煤味既single malt看門口
飲過talisker ardbeg都幾鍾意
有冇介紹

Lagavulin 16唔知夠唔夠重口

又唔想課成枝除非係鐘意嘅酒廠
有時落吧試兩杯已經好夠

Port Charlotte 10yo
Lagavulin 16yo
Laphroaig Quarter cask
Kilchoman machir bay
Benromach 12cs
都好多選擇

大家通常會飲哂一支先開第二支 定 開定幾支每日都轉下口味

有無人會唔會買啲細既酒壺裝住啲whiskey 出街飲
如果我用酒辨裝第二隻牌子的whiskey 會否好柒

我自己就開住3-4支

有冇話邊支最重口味
Benronach好似有啲難搵

屋企開咗有7 枝

覺得隔耐咗飲會變少少味

有個fd送左呢支俾我。我想問值唔值得儲？
利申：完全唔識

pc10
quarter cask 比較重

benromach我愛廠者 專登擺埋入去
唔算常見

想請教下有冇巴打飲過呢枝?

Or Sileis- Laphroaig
Distilled at 1998, bottle at 2017
Sherry Butt

上網揾冇咩資料，whiskybase 都係得幾個人評分
想知有冇伏

飲過呢間IB 嘅Laphroaig bourbon 同Dailuaine 都好撚正

未飲過 但睇setting應該唔差

想飲d 明顯有煙肉味同sherry甜味
而peat味又唔太重嘅 因為女朋友唔鐘意peat

有冇介紹？

好難諗喎 maple syrup bacon+smoke都會見

但輕peat就真係難 好少輕peat得來出到smoke bacon 味

個人覺得non cask strength易變d

買咗枝Suntory Age
上網睇好少資料
樓主點睇

重peat 有咩推介

大家點睇新果枝elements of islay sherry & peat？

我都明 揾咗好多都冇類似 係好耐以前飲過一款係呢種味 佢覺得好正先想幫佢問
但又唔記得邊間廠淨係記得Gordon & Macphail

好多款
之前試果batch 就麻麻
但聽講今次for lmdw ok

話說有冇巴打同我一樣會偏好平/低年份威多過靚野
例如我覺得johnny walker black>blue 同埋鐘意macallan普款多過一啲唔記咩特別cask（有次喺威bar試）
可能陳年得太耐個特色太強烈我唔係好識欣賞

有無師兄試過秩父綠葉同北杜12年，飲唔飲得過

只能夠話各有口味 但應該真係冇咩人會鐘意black label

不過有啲所謂普飲真係掂啲，例如Talisker 10, clynelish 14

低年份都好以好飲，亦都可以好貴
不過一嚟black label.....好似誇張咗.....
巴打有無飲過其他廠啲12年普款？

無，black真係難飲到
你話7-80s black就好啲

nikka deep blend 易唔易入口?

綠葉 還好
北杜就未飲過

未試過就咁飲，整highball幾唔錯

早幾日同frd試左支多納18，大家都覺得支酒好實，好沉，硬係冇其他sherry 咁賓放，到底係正常定嗰支多納係假酒

抑或要放一陣醒下先會好飲，嗰支多納都係啱啱開咗陣就拎出嚟試

可以Breath下再睇睇
or 加ddd 水 再試下

young嘢都好多好飲
macallan都好多狗酒
但black > blue真係 理解唔到

你話70s> now blue 我都可能明

飲過支2005 gm macallan
擺足大半年先叫做飲落還好

新手請教
見有間ig shop 賣得都比#1 大家推介個幾間平， 啲基本款 （ bowmore , Laphroaig)有啲平10-100 不等

其實信唔信得過？
會有假貨?

利申：已買， 已收貨

會唔會台水？

呢個真係唔知
水貨 味道應該都一樣？
如果唔係假貨& 一樣味， 水貨我唔care啦

大家有無評酒既fb ig page 分享下？
好多時都係睇英文有啲難明

知多飲唔飲得過？
見Asia mile有得換

有冇巴打會問自己生日嗰年既酒黎收藏
咁做係咪好on9

知多nas?
如果nas就算喇

我買左支中年月日嘅收藏

都係睇開whiskyfun/whiskynote

中文最出名應該係林一瘋？
但佢啲酒評冇乜參考價值可言

我仲未搵到支中年月日
剩係買左支glenfarclas既family cask

佢收好多錢

淨係搵呢幾個，仲要係香港既
有啲相影得幾靚，又幾多特別既酒睇
不過update得幾慢

都係wb 搵架咋
不過搵到有果支都唔一定易買

睇佢9up 就ok
佢讚好飲就唔一定好飲
不過事實資料果d都唔太會錯嘅

新手唔係好明咩係nas

non age statement
唔標幾多年嘅酒

想搵啲真實review
睇線稿睇到想嘔
睇人屌下酒開心啲

睇番英文算

比較難搞係有d 味道 比你Google完都係唔知咩味來

西人日常接觸既嘢同我地唔同，好似甘草糖，香港大把人成世都未見過，更加唔好話知咩味

licorice 不了

有個hints就好，直情係嗰陣甜味就真係搞唔掂

就係呢個問題
西人成日用啲我未見過既野形容支酒，好難搞

想揀支Bourbon試有冇推薦下

美波？

是的想咩都試下

michter's 試過唔差

Bourbon有冇人試過Four Roses?

Nikka武士頭大概幾錢最合理

幾錢都唔好買，有人送先試

點解
見佢千鬆啲想試

邊間賣千鬆咁撚癲

原價三百幾，我當唔知點解翻一倍都係值七百，一千真係有病

酒體係入門blended，俾一千蚊好多進階blended都買到，何必呢

Hktv mall
我未試過日威
見佢啲價成日都水分好多
咁就寧願去飲返支蘇威先

我懷疑支武士頭係咪真係日威定偽日威
我無做research
如果想試呢支係為試日威......記得check咗先
同埋應該有NAS日威選擇

日威想有個好啲既開始，可以試山崎12先，價錢仲係可接受範圍内

1000連compass box今年果枝peat monster都買到

真日威黎，Nikka嘛
難飲亦都唔算，但味道好簡單，拎黎做highball會比較合適

買威去威鋪啦，起碼有啲交流，平過hktvmall就更加唔洗講

Kavalan PX 點睇
香港咩價錢

我知貪得意姐

好q貴果支?

kavalan 我都係推薦有人揀桶果d

Compass box邊間比較多入貨
Blended嚟講佢都幾出色
但係好少見

BBR支Sherry cask點睇？見好多人都話抵飲

bbr九萬幾枝喎清，有無圖

Classic Range Blended Malt個支

想問吓甘多位巴打想接觸ib 有無咩推薦

聽朋友講ok的

想接觸d咩嘢先
都係落bar飲下 d event join下咁

其實係想試吓ib同ob 嘅分別，主要可能係想比較下大廠嘅ob, ib 不過上網見到有時啲ib都好似好伏甘，唔知點入手

我都好小見係有時留意下頁頭啲酒鋪
先知佢地有入到貨

又唔係伏嘅
你唔好理i唔ib先 睇setting決定

師兄可唔可以解釋多啲，我對呢方面認識唔多

有D IB 拎到D酒比較好 有D比較差

但如果支酒無人包呀 無評分無TN
你咪當係 一支 XXX廠 幾多年 咩桶嘅酒去Manage 你嘅expectation

咩budget先，$2000內都已經好多選擇
甚至1000咁上下一樣有選擇
試下ib ob嘅分別，咁有無target邊間廠？
Btw 我覺得要apple to apple，ib比較多cask strength 選擇，唔好拎去同ob普款比，絕對係cask strength 強勁啲

廠就想試吓macallan, highland park, bowmore, spring bank果堆大路野先，至於budget就最好$2000內，不過真係唔知點入手，求巴打指點

Macallan ib比較需要睇路，無試過/可靠review真係唔好買

其餘既，不如去威鋪同人交流下，其實問完都可以唔買，唔洗驚尷尬

因為ib真係一期期，我話你知邊枝好飲，其實外邊已經無得賣

Macallan算啦 變曬質

新po留名 之前冇人開新po仲以為冇人再傾威士忌

開始學人飲scotch (之前bourbon 比較多)
highland park 12
Bunnaha0bhain 12
比較鐘意highland park 多少少
btw 有冇推薦
最好<800hkd

山12千鬆
山18五千
響17三千幾

Highland park 800樓下你飲返12就ok，因為無乜大多廠相近，再上又比較貴

bunna如果鍾意12，可以試埋talisker 10

bunna12同T10真係似咩

HP 我試過10yo 幾好
再上千頭已經有d ib hp唔錯 800唔上唔落

都係少少海風feel

咁有冇千零推薦
可以當係聖誕新年洗大佢

唔知明記之前賣果支hnws hp賣哂未
wf90

真係要落去舖問下睇下先知

我都鍾意飲rum但香港好少有得賣

blended 之中新出支nikka session算好唔好
試左啖覺得$600之中算唔差

見有人話whiskyfun90 pts
唔好飲拎去噴鳩serge

新手入門想問
Glenfiddich 18定係Glendronach會好啲？

glendronach係sherry cask普款最好
glenfiddich個人認為冇乜特色

glendronach 18/21

禮邦多Rum呀

去旅行買 有冇巴打試過/ 有冇咩評語?
哩支算唔算真日本WHISKEY ?

抽左希望中

派左彩啦喎 你未中？

唔係星期四派彩咩？

有冇巴打飲過Glenfarclas 25？

響D SHOW度飲過
OK LOR 平LOR

多納15點睇

聽講新不如舊

不了，花格只能揀佢啲family cask/包桶

就係見佢平得黎又有d年份想試下

bowmore 25又點睇
近排想買平嘅25年威

small batch release同普通25都好飲，可以放心買

Talisker any recommendations

仲有冇差唔多價位嘅25年威推薦?
而家心水有glenfarclas, bowmore, caol ila, talisker, bunnahabhain

t10

話時話點解一定要25年

送俾一個鍾意whisky嘅fd 25歲生日
但冇咁多錢budget 2000蚊左右

會唔會揀番佢出世果年distill嘅
可能多啲選擇

25歲，應該係95 96
應該有唔少vintage 酒$2000內

$2000應該買唔到bowmore 25....
巴打邊到見到？

1995 distill ib應該$2200內ok
朋友平日飲開乜先？
islay？見你揀全部都peat

我諗住一係揀佢出世嗰日distill嘅，搵唔到的話就揀支25年算
佢咩scotch都啱，但偏向peaty smoky
我住外國，bowmore 25兌返大概2500hkd左右

其他how see
e.g. 18, SR, DE

有冇ching試過支glenmorangie cake？
心思思想買又怕中伏

外國....羨慕....
揀出世年唔難，揀出世日仲要負擔到嘅價錢就真係可遇不可求

我出生日搵晒所有source得枝余巿 cask strength, 貴撚到癲

邊到有得search specific日子？

Whiskybase到search
跟依個format打:
dd.mm.yyyy

好彩己經買左生日酒

舊t8

舊25

上次去glenfarclas 廠試酒果陣唔記得咗買自己果支
諗起都激鬼氣

18 都幾好呀 honey d smoky 唔太pepper
sr 2018 好正
2019普通喇
2020 唔錯

推一推

再上都係搵下d 單桶多

正，有冇咩單桶推介

得支Benrinnes SV仲要98年bottle
搵極都搵唔到

新手揀緊入門第一支酒 Glenlivet 12/Glenfiddich 12 有冇推介邊支

師兄 想問下搵到支酒之後 點係香港買到

有支talisker 25年，有興趣留tg平讓俾你

生日不如送glenfarclas family cask

Adelphi Glen Elgin 2006/2020 52.7% cask#802271
呢支唔算貴，幾好飲，印象中都幾fruit下
朋友請飲咗啲，然後自己再買咗
可以考慮下

不過其實單桶難推薦，推薦得又未必易搵到
之前見過Carousell有，如果唔放心就可能要睇唔同酒舖搵了

我新手飲第一支好似就係glenlivet 12....
好後悔，印象唔好飲，好似有膠味

Glenfiddich 有次飲曬佢12-30年，唔計30年呢啲貴野，得18年好飲少少
佢啲普款就係平衡，個人覺得太平衡

建議考慮頁頭個啲入門款，去翻頁頭個啲舖頭格下價，so far零售嚟講佢地標價合理

thx ching 咁我整支Glenfiddich 12 同 Talisker 10 試下先 希望唔同風味都試到

好難答你因為果枝酒喺外國都未必有人放
有都好小機會係香港人放

想問下我飲曬杯威先聞到TASTING NOTE ，嗰杯仲有威嗰時聞唔到。
係咪我嘅聞法有錯

有酒果陣聞唔聞到味先？

我都係咁，飲淨少少既時候，tn入面某一種香味好出

聞唔清楚，但係次次一索大力少少就刺激到個鼻，一唔大力就聞唔到。

唔知你實際操作係點，不過我自己會注意下面呢啲
1，個鼻放係杯口中央大約1-2cm
2，每次聞唔多過5秒
3，聞完酒比個鼻輕輕抖抖十秒
4，新買未熟支酒唔一次過飲曬，分半個鐘慢慢飲同聞

Btw你用咩杯飲幾強酒精先？

1係指離杯口1-2cm

2018 T8, 同用eisch 杯

岩岩買左支好飲sherry
響bar飲完覺得正 成支買

Ching介紹介紹

呢支

連whc 都收埋皮

貼埋條link響度先

其實因咩事fb d group消失晒嘅

唔知
衰酒？

屌佢老母豬西伯格
封撚完分享站仲要搞鳩埋WHC

慘
好彩開果d酒 都就快交收成功

想問下條鋪頭list有冇邊間係黃店黎架(或者唔藍）

基本上都唔藍，黃唔黃自己判斷

Thank you
想買黎送比朋友

張List都差唔多要update
Bar最近都多左2間

每次都有人咁講

但到個post就爆果陣 就無人記得/無人改

有冇人試過係The Mellow Wines 買過野有冇話有咩問題

題外話 想儲支taylors single harvest 1969 port wine但發現自己無恆溫酒櫃

無，不過佢好似開咗門市，應該網購都ok
擔心嘅可以去門市睇下

買過枝IB 2k到 包得幾好

支酒有咩咁特別

天氣凍想飲port
睇睇下發現高年份呢支唔算好貴，想買支20年飲，買支50年儲住先
但無酒櫃...好似都係放1x度比較好

好，麻煩曬兩位

唔係好識酒，如果想買支1000～1500既威士忌，煙味(苦)重dd，有冇咩推介？
又或者最大路個d 都可以

煙燻味大路入門就Talisker 10/18

買過一次，正常無乜野

買過一次，兩枝九折幾抵

Bowmore 18

ardbeg uigeadail

飲完Mortlach 16, 覺得幾岩自己

點睇talisker storm
諗緊佢定係laphroaig quarter cask

如果鐘意 smoke 多過peat就 dark storm喇 storm就mama地

鐘意碘酒feel就quarter cask

Dark storm係咪得機場免税店有得賣

理論上係
實際出面都應該換到

講起Lp QA Cask 想問有冇ching試過舊裝既唔同version

係咪去到serge review個d年份先正好多

呢支QA? 74分 點正法呢?

打錯 我指緊05 06個d quarter cask

覺得濃味d 酒精感輕多dd 都似嘅

想試 之前係casky飲過舊版1L但唔記得睇年份冇得做reference

多納21點睇？
飲過18覺得幾好

幾好飲
比18無咁甜 都複雜D 木味多D

bowmore dalmore 都可以
你幾百蚊買支入門飲下先，試下間廠啱唔啱你口味，啱既你先用1000+買中階啦

幾百蚊都好多好野

我都係casky飲過覺得幾 smoky and 果香
下支應該入px cask 定triple wood?

呢支點睇？

pc10好飲架
但個peat 有d橡膠味 唔知岩唔岩

個人就鐘意px多d
不過1 L飲到2046

泥煤既話佢勁d 定laga16?

呢支應該重d
laga16比較平衡d ashe d 正骨水 feel d 瓜果d

新手想問下買到台水 係咪姐係伏？
價平少少

台水無問題

痴線。梗係飲peat。。咁凍

好，下支入px thx

想試呢支好耐

Single cask taiwan exclusive 難講
但一般普款台水除咗平之外，應該多數無分別

GOGOGO
話說呢期都好多酒舖廣告推呢支

都唔係平好多

因為舖租掛？
人地都要賺嘅，分別唔大嘅野咁價錢都定差唔多喇
預平$100-300囉

唔怪得知最近去咗兩間酒舖都話賣曬
最後買左支talisker 18同 2019 distiller

以為你睇完廣告問

巴打 我有個新手問題
有次喺中環landmark 嗰間whisky library買咗 Scallywag (blended whisky) 同埋 Royal Brackla 11 year 俾朋友
想問你有冇飲過以上呢兩隻
如果有，評價如何?
唔該晒先 orzz

scallywag真係比較劣
飲blended傳統就blue label，日本+有錢就響12以上，特別啲就compass box

Brackla無飲過，其他巴打接力

唔該晒巴打
買俾人飲 only 我自己唔係好飲所以麻麻地了解

royal級真係要揾whc前輩

見你地講買生日酒，去搵下自己生日冇選擇...
同月份都冇咩好野可以放棄

有冇師兄對glenfiddich 18 有咩睇法

幾好
花香好出 Glenfiddich 普款差唔多最好果支

Bowmore 18 普款如何？ 聽好多人講好飲。

好易入口既Islay
個人覺得幾好飲

師兄又點睇Glenfiddich 21?

年份

我覺得18好飲d

生日酒你地揀生日果日/月bottle? 定係distill?

如果bottle就真係唔會平
所以揀distill 同埋distill先有new born新來到世上嘅感覺

rum cask我真係搞唔掂

通常揀同年distill，好彩可以中埋月份，好好彩而又買得起嘅可以中埋日子
生日bottle.....就係捨唔捨得買同買唔買得起嘅問題
意義上，同年distill正路應該會更好

Rum cask揀irish

有冇介紹
可以挽回我對rum cask既信心

新T8咪rum cask，唔差喎

買左枝Bunnahabhain 12
飲落覺得幾鹹...

香港有冇邊到有Parafilm賣？

Teeling d single cask 有啲係rum cask
可以落bar睇下有無得飲
岩再買成支

Teeling都係果味濃

有似乜人講glenrothes
有日行過手痕買咗枝12年黎試 係真係偏甜

自膠

其實balvienie 14 唔錯

Glenrothes飲過支ib，超橙皮好正

實驗室工具舖

我依啲新手未玩到ib咁深入，不過目前為止佢係幾啱我口味

應該以前講到爛
比 林真香大師吹到識飛..

問下啲威士忌舖可能有

有幫襯開 少量既話有啲好大方比你

醉響有開post賣過，唔知仲有無，$2xx一卷可以用十世

想問好大陣膠味同機油味係唔係ledaig嘅特色？
一齊試飲嘅朋友都話正
但係我真心唔識欣賞

仲有冇邊間廠都係類似咁嘅？
下次可以避開

你唔鐘意peat?

又唔係喎
talisker caolila lagavulin之類都覺得幾好
唯獨上次飲ledaig一聞就好大陣膠味唔識欣賞
應該係呢枝twa嘅作品

我覺得 port Charlotte ob 都有d膠味
機油就好似ledaig比較多

飲緊bowmore 12, 好撚正

有無巴打去過古典酒業?
好似幾抵屌咁

有無邊間實鋪有得試埋

我去開依間買，平過出面少少

頁頭個啲囉，不過坦白疫情之下唔係熟客可能未必比你試

我就係明哩樣野
唉算啦
都係乖乖地係屋企飲酒

The good spirits 都ok

用嚟食生蠔好正

推下post先

岩岩開86分
一個月後91.5分

呢加真係渴不起Laphroaig

近年來鍾意咗飲威
而試過下面呢3支
個人喜好排行
Bunnahabhain 12 > Glenfiddich 18 > The Glenlivet 12

之後想試有淡淡煙燻味 除咗Talisker 10
仲有無其他易入口呢?想買黎同朋友一齊飲

果陣見到有貨但無買
然後就沒有然後

新手追完po決定想試glendronach 12 以前淨係去劈飲埋chivas black label呢啲酒最好嗰次已經係飲singleton 12 覺得幾好飲 差唔多價位有冇清有其他建議 唔該曬咁多位清

老納12都可以嘅

我都係乞人兩啖

一個月前後真係差幾多下

但貴既真係好飲 貴得有道理
平啲開名IB既真係普通貨 飲下其他peat Sherry算

窮是原罪

買左幾錢？

老納12係咪就係glendronach 12

YES
不過建議睇下頭POST 都仲有幾多其他選擇
睇下口味而揀

飲開cola

HW之前開果支Whisky Hoop又係好好飲

無飲過 飲唔到

剩係知8500都有人買....

Bowmore 21 PX Cask 同支David Simson 邊支好啲？

唔係喺hk買
兌返370hkd左右

試完覺得太young太aggressive
同價位ardbeg10好d

香港得少量水貨仲要炒價 睇黎唔洗試

都未飲過
齌睇SETTING 會覺DAVID SIMSON吸引D 同埋平D(好似3千中有找)

HW果支秒左之後Casky有開，但唔清楚仲有無
見到日拍有人賣緊100K yen

印象中Casky 個枝好似都去得好快

8500都有人執 100k yen算靚價

幾平喎真係算...

新手 睇左唔同既片話有Smokey 既味道 到底陣味係點好想試下
上唔同既blog 見Smokey 味道重d 有推介highland Park同 talisker
呢2隻岩唔岩新手試

支21px咁貴啦咩

岩
岩岩先開左支t10 daily dram

原來差唔多價 3400-3500

你講起先上carousell望

定係普通25年好？都係差唔多價錢

普通25邊洗3k ..照計應該2千5
比較多枝既batch參考whiskybase其實最直觀，一定多人飲過，
平均分又有參考性 100票以上都穩陣

再講3枝分別都幾明顯，仲要普通25連CASK STRENGTH都唔係..
如果都係3千中真係david simson正路 Sherry + Peat 飲過岩飲容易追返 遲D唔洗捱貴

買酒都真係試過再買最好，買左唔岩飲幾平都係晒錢..

咪玩，歐洲買都唔止2k5，返黎仲要皮費，搞手打個和咩
David Simson 又係，英國都3k中，返𠂆又係隔空取物有隨意門？

有冇大慨2000既推介 送俾朋友

我見25 carousell 2800
好少見真係唔知幾多 ，真係未飲過唔知值唔值，你有無飲過晒以上三枝
david simson有網店做緊3500有找 6000枝呢啲keep住3000中唔奇

唔記得左網店sor，有班真係打個和唔知佢哋賺啲乜

最好講下佢飲開咩
唔係既話大路山崎12白州12 齋擺都好睇
今年既老麥18 2300-2400

最初個批返香港咪貴 3字尾
我地睇到既價同佢地入貨一定有啲分別

不過亦都見到網店賣David Simson 4500以上可能都係mon住WB定價

多數都係keep住去，做生意都係平買平賣貴買貴賣，好少話專登keep貨

依家david Simson計埋洗費，仲要預risk已經係三千幾，賣三千幾唯一解釋就係為興趣

我都諗住買老麥18, 但唔清楚佢飲開咩

想請教下呢2枝點睇？
男朋友有飲開
想買支送俾佢thanks

想問talisker10 同 lagavulin16 兩支個味係唔係差唔多
見啲網話兩支都係peat smoke

好唔同
Talisker真係smoky 同埋入口會有胡椒嘅辛辣感
Laga 16係重peat 有陣碘酒味 同埋BBQ醬

rather than碘酒，會比較似正路丸
Laphroaig似碘酒多啲

laga16>t10

各有風味，唔會話邊個好過邊個

有冇大佬知香港邊度有 戶河內清酒桶賣

一於試哂兩支

係carousell買會唔會中伏

我自己經驗就未中過伏，但你中唔中伏我就唔敢講

有無飲過印度威
隻rampur select 幾好

最近開咗支Glenmorangie 25yr

講多D呀, tasting note please

新手有咩介紹？
飲過一支老麥sherry oak 12年
一支山崎12 年
想飲蘇威，最好600 蚊左右

想飲D咩profile?
可以望望page1 d 推介

窮L睇錢做人
又想sherry oak, 又想12年 或以上，又唔想太貴
好貪心

比多dd glendronach 18

聞落去 有d果香
入口好純 好滑 唔辛口 味道四平八穩好穩陣 唔花巧
佢話用喜馬拉雅山水釀製 加上高原天氣 12年酒有20年威力

呢兩支都好冷門.....
真係未必有人答到你
你見佢屋企有啲咩？

窮撚sherry就BBR果支blended

諗起億升廣告個枝唔知咩highland sherry 6x%abv
佢廣告話哥尼 有無勇士試過

應該小心老麥 日威就得

以外既好似都少假酒

香港見過都5字頭或以上
如果飲過10其實冇乜需要試呢支

要易入口可能要睇blend, e.g.馬騮膞頭, 裸雀, 強尼行路
淡煙可睇埋kilkerran 12yo, 再濃就ardbeg10, laga16, lp10

都係15好

舊15

心郁郁又想飲多次
隻味真係正到癲
Tbh revival ver 都唔差

ok la

算接受到
點同舊15比阿

新老納d單桶都差左咁

咁凍真係最啱飲舊15

飲單桶

有無推介

93 1月15
65x系列

終於到我試了

等睇tn

但我最後係飲左 glenallachie 單桶

你係邊度買?

飲過Clynelish Distillers Edition 2020覺得幾好飲
上網搵過好似度度都賣晒，係咪都無乜機會買得到
想請教下有無邊支whisky 係近似呢支
利申新手

clynelish應該好易買
頭版推介嘅都應該有

SHARE BOTTLE咋

轉咗場之後好似各位大佬開少咗

邊度買？ 幾錢呀支酒
Whiskyfun 評價好少麻麻

香港d online shop 有， 先$500 上下
性價比其實幾高

支多納15飲晒，下一支可以買咩？18/21？
有冇推介？

想搵番club qing fiary tale 系列第一支speyside 1973

但唔見有地方賣...應該無緣

ya try try both好飲

年尾咁凍 我都懶搞

想唔想試其他廠先？多納個style暫時都無乜可以完全取代

唔轉廠嚟講，18/21都唔錯，係要格價，個價可以差好遠
同時可以物色下啲單桶，銀包深度level 1揀00年代，level 2揀90年代，然後80年代或之前個啲貴到痴咗線

想試其他廠嘅話Glenrothes應該唔錯
Glen elgin飲得唔多，但佢有啲單桶都好果香

？
想搵啲smooth 啲冇咁辣嘅

Btw 有無ching飲過glen elgin d ex bourbon想分享下?
Ob ib都無所謂

bowmore 係唔係有分新舊? 我記得有巴打講過新不如舊, 想買舊既黎試下

elgin 算中到輕身酒體 清爽 花香 yellow fruit咁

舊

soapy 波

唔太明,
新手買左支 18黎飲, 飲唔到d人講bowmore好勁個種味

呢支我都想買，但真係睇唔到有得賣，隨緣

舊islay多數冇咁重peat味
不過bowmore本身唔算重peat味
好似樓上話齋通常都有d soapy口感
同現代islay都幾大分别

唔太明soapy係點, 所以想買d 重d soapy味既黎試下邊隻岩我多d

暫時飲左幾支呢到巴打推薦既, 都係鐘意mortlach 16多d

soapy波唔平

soapy類似番梘水感覺
係口感唔係味道

whisky bar飲算啦, 都係幾舊水1 shot
下下死枝買破產都唔夠

要開售價就冇可能
不問價都追可以去TGS, 有一支擺緊

soapy波呢d 真係飲過先好買

呢到都見到你

冇出bar自己係屋企飲, 諗住一支一支買黎試

有d類別嘅真係會飲完一杯唔岩飲擺左響度
你飲過d 咩bowmore款

但如果真係飲到咁偏味真係冇啦
破產都要飲

買左支bowmore18咋
之後先知有分新舊?

咁分別唔大嘅

咁我飲完先再諗

另外想問下, 飲完支mortlach16下支有冇推薦 幾鐘意

想試其他sherry?

試過glendronach 18覺得唔岩口味

um 鐘意mortlach 16 d咩
夠meaty?

你諗都唔好諗，識人割愛一枝就有機會

新bowmore無soapy，但唔一定係唔好，好似我咁係好憎soapy，新bowmore風格就會比較啱飲

飲過一次whisky lover包個支soapland
Soap得好薰衣草，有少少係番梘水味
唔係梘液，係番梘
我個人幾ok

想請教呢度有冇巴打飲威士忌同其他紅/白酒？
呢一年如果武肺搞掂想學品酒

前年去islay 廠
飲果d 15 18我都覺得soap

威士忌post緊係有人飲威架

紅白就真係唔知了

如果每隻都學唔會唔會有影響？

飲落唔會有好勁既辣味, 又順口 唔識形容詞
meaty即係點

無嘅
但有咁Q好記憶力嗎?

支Bowmore 18 deep and complex 愈飲愈正
Peat + Sherry 無得輸

飲落同Bowmore 10好似差唔多咁

加拿大威士忌有冇好介紹？

我都覺Bowmore 18 deep and complex係好飲過普通18
岩飲peat+sherry試下Ardbeg Uigeadail?

Soap 波飲過呢兩枝cognac cask, 都有你所講嘅薰衣草同番梘香氣, 感覺好gentle 同delicate

個人覺得超好飲同好特別，陣味原全唔似一般whisky

但後尾上網睇原來超多人都係唔鐘意呢陣味

形容佢係妓女香水味(google FWP)whiskyfun 通常都俾soap 波超低分

搞到我覺得自己應該都係狗口

我理解係有種好似食完肉乾咁，少少salty 同個口涸涸地嘅感覺

飲benrinnes都會有呢種口感

我都飲過shot Peat's Beast 34, 一試難忘
完全唔同現代islay whisky
兩回事黎

紅白酒就無
啤酒同vodka都有飲開
呢排天氣凍, 飲得最多反而係vodka唔whisky

飲黎飲去最後都係發現自己最愛係Glenmorangie 10yr

就係想試下香水味 有冇推薦

幾好呀
搵到自己鐘意嘅Single malt
glenmorangie 10 都幾舒服易飲

牙serge 比果d分係按自己口味比分嘅
有d鐘意嘅廠都偏高分
佢唔鐘意咪偏低lor

唔一定你係狗口

我覺得上面左邊果枝Islay Violet 正啲
前排見malt cask 仲有$4000 樓下

基本上揾70- 80頭distill 嘅Bowmore 都會有soap
好似話果排唔知發酵定蒸餾出錯先意外有呢隻味
詳情有待其他巴打補充

4000咁貴
諗住頂盡2000

小喬都3000頭
Violet聽講正好多 malt cask好似3580

二千舊bowmore唔洗諗啦，不如預四百飲一杯算啦，鍾意先再儲下錢搵枝正嘢

有無巴打知邊到有得買Johnnie Walker 70's black label
想買支比屋企老人家回味下

任何一間舊洋酒鋪，但都幾海鮮價，你可以格多幾間

Thanks 琴日見到tst有間酒鋪有 不過就要$12 00 等我今個weekend行多幾間睇下先
btw 試飲過70s black label 發現都幾好味

$1200有啲貴，可以target$900
但時間都係錢，搵多兩間差唔多就算，送俾老人家唔計較啦

d人話係cut酒頭 果d cut多左

caurosell 都見過d平d嘅 70s black

諗住飲平野算, 預2000都係買黎擺下

我都有上caurosell 睇過 不過唔知信唔信得過

呢d舊酒好睇彩數

上一手果個都唔會知咁多年來有無哂過太陽
正如有一日 你屋企搵到支酒 你問老母 1970-2020之間 有無擺過支嘢 擺過響窗邊
佢都答你唔到

TGS 唔賣呀 佢地都係收藏

因為果段時間distill 嘅一定有番咁上下年份
或者會係old bottle，所以幾難平

CQ呢啲包桶 應該剩係賣熟客？
照估呢啲熟客有都唔會拎返岀黎賣

的確係...就算有街客買到都唔會多...
IB 始終數量好有限

不過四月賣過一次唔知有幾多枝岀街
小紅帽4000..

1973年speyside 4000$好價錢啦....

疫情開始個陣賣左批
好似好快賣晒, 個時唔識買

今日飲埋最後少少PC 15地圖標

冇幫襯過

有冇巴些試過bunnahabhain 12
點睇

Soapy Bowmore 2000樓下真係唔駛諗
Casky包桶，小喬同Islay Violet飲下咪算

呢幾隻係香水味？

係呀。
我覺得係似勞工梘、薰衣草、人工香精味

bookmark 定儲錢先

其實你問吓嘅
whisky bar應該都有單杯試

成枝課一嚟未必話要就搵到
二嚟唔啱飲嘅就真係浪費

Casky支soap包桶應該仲有得單杯同全支

冇機會同未必會去BAR, 鐘意自己係屋企慢慢妹, 妹完上床訓
浪費又唔會既, 飲就一定飲得曬

或者等人開share囉
我都係加share bottle多過落bar

可以去MALT CASK 依家中午好似有得飲了
唔飲酒可以飲咖啡

不過啡味多少會影響聞香

K11/CASKY就可以順便食LUNCH食TEA打卡

講起maltcask就醒起佢哋有個online tasting
D款都幾吸引表示期待

Soapy唔抗拒但自問無能力清到一支

搵個星期日去試下你話k11個間先, 過海應該真係不了

星期日好多人食TEA

不過K11香水味都幾重 又係有D影響

k11真係唔太想飲貴款
陣香味太勁

入門都唔錯

但已經好耐之前試

買左了
未試過唔peaty嘅islay

不過方便係真 ，感覺上親民啲
正式威吧我一開始飲都唔敢去

毒撚唔敢出入酒吧

Malt cask唔錯既 係位少d

上網搵以為係網店, 原來又係酒吧黎?

毒撚同去唔去酒吧係無關係

買左highland park cask strength
我覺得好過我上年買果枝18

下, 自己一個入去乜都唔識

有咩要識，坐低bartender就服務你架啦，唔通你服務返個bartender

又好似有d道理

去bar得一樣要識，就係識俾錢，其他好撚閒

毒撚先岩去威吧wo...

自己一個人去飲威完全冇問題...如果你清楚知道自己想飲咩款更加係一個人的世界

同埋一個人去whisky bar 可以同bartender 傾計
好多whisky 既野都係咁學番黎...

Casky lunch 幾好食， 不過份量對男人黎講細左d

佢最初門市零售係先達，係上年先搬舖變做bar

我一開始都係咁

去多兩次就會自己一個去飲，要搵個地方開頭姐

真

第一間去嘅威吧係ginger

佢both
又做bar 都有零售

Clynelish 14 飲落勁似食緊梨

仲有DD WAXY 好似蠟燭咁

David Simson真係幾正..

呢排成日飲

有一支 好想開但又未捨得開

飲左就知 洗唔洗買枝儲

GLEN 25真係未飲過
大約係點?

洗日聽人講靚酒要買兩三支....
飲一支，儲一支，留支同人換
但望住個價表示好肉赤

買三枝，之後去bar飲，鼓勵人地開，飲人地啲樽仔

自己嗰三枝儲起

假以時日，拎翻出嚟拍賣

醇厚版 glen 10

真

只係飲過佢d ib 高年份嘢
ob未試過
但似10嘅應該都好飲

有冇人有試過有隻sake叫絲
用sherry桶釀 飲落似sake又似whiskey幾正

缺點係唔放得耐

各位烈酒撚有冇諗過轉飲葡萄酒對抗暴政？
烈酒係香港收勁高稅
葡萄酒係免稅既

我自己都開始研究學緊紅白香檳

平威入面
Bowmore真係無得輸

師兄點睇Bimber？

飲過lagavulin都係覺得bowmore岩口味啲
不過仲未試Ardbeg

Ardbeg好重peat
Bowmore 對我黎講balance得啱啱好

邊枝平

無 .. 感覺完全唔同
飲開威轉唔到wine

加上 唔關烈酒稅事啦 依家香港賣既市價同你係外國價咪差唔多

12囉
成日買黎daily drink

Bowmore應該係Islay最易入口
尤其係Bowmore 18
但如果要講好飲我一定推ardbeg uigeadail

威我真係唔知出面咩價
但我買開GIN 果D真係貴過外國報價一大截

搭單 NO.3 GIN抵唔抵飲

葡萄酒唔係rich點飲
威一萬一枝我可以飲幾十次，紅酒今晚唔飲晒你拎去煮餸啦

買咗套tasting set未試
不過呢個階段同waterford一樣，都係貪新鮮獵奇
廠同酒都太新，好認真想試佢特色嘅話就難啲，定位可能會再變

其實唔係間間都貴，原因要明就明
雖然呢個係whisky post，不過頁頭有啲兼賣Gin
價錢都公道
款嚟講，明記辦館（or酒行) 同古典酒業好似多啲Gin款
如果唔係就可能要carousell

拎嚟沖Gin Tonic正正常常
但會建議試無名氏

慘
咩酒來

試過hw果幾支
暫時覺得virgin oak幾好

牙簽幫到手

新手極度建議bowmore , light peat 得泥有果香有雲呢拿

抆出嚟之前....睇下屋企有無替代塞先

我已經開到變專家，有晒方法拎返出黎
利申，尋晚先斷完黎

唔係枝枝bowmore都有smoke

試過一次，用紅酒鑽鑽佢出嚟
好彩唔係粉碎式碎開

牙簽大法最安全
試過用開瓶器頂到個斷cork跌左入去結果要換樽

個cork梅爛嘅話牙簽都冇撚用
試過結果要拎篩過返啲爛碎出嚟

想問有冇邊本威書推介？

你望下台灣個價再望下香港

最近睇緊酒徒之書
幾好睇，講好多威士忌迷思
醉響同誠品都有

台灣基本上差唔多，什麼再貴啲
當然你拎普款比較就無得講

*甚至

係果到飲過貴野，唔太覺有好大影響
同埋有牙東係到，對新人黎講多野學

呢本中文書黎講算係咁
不過都好係好重台狗味精

有冇邊本好推介 巴打

呢支唔錯

1.我的威士忌生活提案

2.威士忌全書

3.蘇格蘭威士忌：品飲與風味指南

4.日本威士忌全書 (介紹有關日威,酒廠資料）

想買支威俾個就嚟移民嘅老師
各位Ching有冇可以介紹下
Budget 千幾/二千幾
同埋有冇可能買到2003年入桶？
口味冇乜所謂 最好係唔好太濃烈

第一本好岩新手
重要本the way of whisky 都好
好似見過有中文版
不過如果想學嘅話不如去bar/舖頭最直接

03年distill?

Yes

落威鋪問下睇下邊枝有貨仲快
指定年份唔一定有

平既指定年份可以睇下Glenfarclas family cask

啱啱carousell求其搵2003 嘅威都有幾十支
唔識，驚中伏嘅咪上whiskybase睇分囉

仲有幾耐先
未飲/飲唔哂既話 應該唔方便拎埋走

想問下其實酒辨(50ml)或者tasting bottle(30ml)唔開既話其實會唔會走味？

擺太耐都係有機會
但我都試過新開嘅tasting bottle變左味

大家係講嘅OB酒辦同miniature 定係 share bottle?

我講後者
OB 酒辦比較少見

新開既都變味好慘
我其實兩樣都諗緊，好似愈來愈多地方有small bottle賣（FB page 既sharing bottle/twbc Christmas countdown等，考慮緊好唔好買黎試多幾間廠。

試啦，有乜好諗

好的

如果而家d whisky鋪/bar可以有share bottle外賣就好

分享站咪有囉，fb 唔聲唔聲ban完之後冇晒人之嘛

Share bottle會變味唔出奇
本身大樽入細樽都接觸唔少空氣
拎到盡快飲係最好

Twbc個種算ob miniature 應該會無呢類問題？
除非個蓋破損

有

已經太多share bottle響屋企

12cs/lastau版/21都好飲

由連登威士忌post 1 睇起... D 討論有時好岩我依d 新手睇...
不過比對番價錢...16年17年真係平好多...

不要再說了

同朋友傾完話放假想買支hibiki黎試, 邊到會有得買

blender choice 唔錯

都係諗住買冇數字個隻
但幾間網店好似都冇/過千, 街鋪又驚會假野

唔好亂鳩咁買，入門真係blender choice好啲
其他再平啲既nas我驚你買完屌出聲

好
咁我再睇下邊到有得買先

岩岩今日fb見到個新page blender choice賣$500左右
估計係騙案

所以上黎問大家邊到有得買又唔洗驚假野

我淨係飲過宮城峽既NAS (其實重飲緊...未飲完...)
宮城峽NAS 唔難飲...不過唔複雜， finish 亦冇乜

巴打你買左響blender's choice 會唔會考慮開分享瓶呀

想問下有無巴打重見到邊到有得賣talisker 8 2018 special release
試過少少覺得好正但已經揾唔到有得賣

要有人肯放先難

Carousell 有

Inbox下問下無壞嘅

記住千買萬買都唔好買master select

3月尾白洲12又出返
唔知喺香港又要幾多錢

我只係知好難好似以前咁白州12 HIGHBALL咁爽

紅酒白酒討論區 有冇新手酒推薦

有個新post有關葡萄酒，有興趣去睇吓

master select都可以買，但預返打可樂，我驚你neat飲唔落

p.s. 溝可樂真心好飲

咩原因飲唔落

spicy得黎唔balance，仲要too oaky成口都係，唔係一枝好飲既酒

如果太辣應該真係唔岩我
我飲dronach18 都覺得太辣

咁就大獲啲，係咪你飲得太大啖呀？

應該唔係掛, 不過我鐘意mortlach16個原因又好似因為係唔覺辣

其實飲威nosing先到palate
你聞真啲再細細啖咁sip會好啲
glendronach 18應該係比新手同埋果個range最好之一架啦

聞陣味我係ok, 係落到口個陣太辣, 今晚再試下飲返睇下仲會唔會先

我都覺飲落都算辣 飲唔出朱古力焦糖個類sherry味

如果個種木+辣味就係sherry味既話我覺得自己係唔岩sherry 味

多納18應該冇乜spicy notes 喎，係咪個杯問題
木就有小小，正常係會有小小焦糖味

岩岩拎出黎飲, 焦糖味飲到, 刺口個d應該係木味唔係辣??

定係酒精感而唔係spicy

不如去買隻杯先 Bugatti or lehmann 都幾好用
刺口我諗係因為岩岩開掛
木味就真係平時聞開果種

但支野開左一排

我都開左排 吞完落去個浸唔知係辣定酒精 未分得清 用梗Glencarin杯

我都唔識分, 就係其他幾隻酒唔會有呢隻刺口味先係sherry辣味

sherry 同spicy係無乜關係

有冇laphroaig忠粉可以解釋下點解依家d ib可以炒到禁貴 特別係d sherry cask 正正常常都3k 4k cls

因為islay sherry無人不愛, LP更甚

因為好多人鐘意PEAT嘢
然後OB 又出D鳩款
IB 果D Setting正常就好快比人掃哂
咪慢慢升價

係未飲過多納既情況下買左支多納15舊版...係咪應該入多支多納15新版做比較...

未飲就入舊版

咁識貨呀
唔好哂錢入新版喇
舊版好飲d

單純因為衝動...
定係我應該去casky飲下多納其他基本款先...?

新手問題... 我見之前大家好鍾意去ginger, 但可惜而加冇左....新手應該去k11定casky去d呢...

接觸多d 係好事
然後轉個頭 又有另一間愛廠

普款 個人覺得 自己買支試都可以嘅始終唔貴
去bar就飲d 特別d 少d見嘅ib/ob特別款

both 都ok
個人鐘意casky多d
純粹k11 陣香水真係唔太鐘意 響果邊飲嘢
但如果掛住ginger 渣fit人 就去k11喇

巴打們
小弟試過幾支 sherry cask 同 bourbon cask
都係鐘意bourbon cask多d，尤其支Glenmorangie 19
但而家想試下第2 d bourbon cask，
請問$2000以有有冇邊隻推介

試過D咩 bourbon cask? 咩廠?

2k內都好多選擇

試過
Tobermory 12
Glenmorangie 19
Glen Scotia 15
想試d其他bourbon cask或者上面巴打講番梘味ge whiskey
不過個2支 out budget

其實我只係入坑左幾個月... 未去過Ginger...

而加好好奇...好想試多d唔同既廠同酒..

近代真係冇乜正OB

book 2.....

講真 islay 廠入面
laphroaig 真係
d feis ile
普款又cut 18yo 比咩lord 你飲
10cs都差哂

最快既方法儲經驗既方法係去酒展
可惜Whisky Festival 同 Whisky Now都俾武肺收左皮

casky 應該多d 款
同埋有新手set 可以gogogo

有新手SET就岩我啦...

近期好既LP應該個個都係諗起Book 2
跟左樽仔仲未飲

K11其實都得，你同Tony講聲佢都砌到俾你

點解會係試tobermory/scotia呢d

2k內真係幾多選擇
linkwood呀/elgin/ clynelish/ ben nevis 好多ib 1尾2x都買到

要ob易買又要bourbon
glenfiddich 18 (不過都有d oloroso cask vatted)
但應該岩你口味 花香多

岩岩飲哂

係好飲 不過唔太中
lp+sherry 都係鐘意d young d peat勁dd
反而bourbon lp就鐘意d peat 弱d

上一支飲過好飲嘅Peated Sherry係TWA古地圖標

鐘意this

第一次見BBR呢隻標

新手唔太識，隨便買左幾支平ge bourbon/sherry cask試
會唔會因為太平，所以sherry cask覺得唔岩飲

會
你揀左咩sherry cask來飲

如果平價真係只推glendronach 18/21

我都加左 幾同意
但冇想像中禁complex 有少少失望

都係macallan 12, glendronach 12 E兩隻

希望你可以比多次機會sherry cask
老納18/21

咁我試多次glendronach 18，1k有找都接受到

BTW, 有冇巴打去過Whisky Lovers買酒?我見個到近我 所以想去望望

勁支持入門試老納18
另外都可以留意下Arran同Glenallachie
新樽Arran18聽聞唔差
Glenallachie飲過支2006單桶都唔錯，重點係唔太貴

但巴打你推介
linkwood呀/elgin/ clynelish/ ben nevis 好多ib 1尾2x都買到
有冇具體年份? 我就咁google 唔知邊支係

有明記老細都包好多桶嘢
價都抵屌

咁我落去葵涌個間望下先

glenallachie 我都係觀望中
abbey單桶好 唔代表普款好

arran 之前飲過款 bodega sherry 平平地都算交到下貨
但之前飲d 單桶都唔係太鐘意

我睇完巴打comments 感覺上之前試個d係你地眼中係放唔入口

um
呢d真係落酒舖問下會易d
因為我講果d都係單桶

linkwood 都算易見
elgin 1995 果d單桶都唔太貴 1k多
clynelish就應該97多 bourbon 但升價到傻 唔易買到平
ben nevis sherry就常見d

呀仲有glengrant 1995 都多bourbon
之前開過支 橙皮+木質調+白花花香系

但見巴打好似岩岩新飲
建議試多d廠先再追呢d 單桶
或者可以落bar try try先
我講呢d 款casky呀 k11 應該都會有d
百鬆到一杯

的確Glenallachie評價好嘅暫時都係單桶
但千頭仲要唔難買到都算係咁了

glenmorangie 19會放入口呀

其他就真係試過一杯就算果d

都係

但都仲有好多呢類young+重sherry 選擇
glenlivet 07 08 sherry cask (不過就真係高左d abv)
呢期都有d sv sherry finish linkwood呀 果d

邊到有3000 4000咁平

毒撚鐘意係屋企飲多d
不過都岩，搵日出開去試試

Clynelish , glenburgie 都幾好

glenburgie whisky library 果支都唔錯

clynelish就真係難搞d 呢加貴到傻

如果鐘意mortlach 16, 之後可以試乜
買多支新野+支hibiki 過年先

又咁多人上來鐘意mortlach嘅
鐘意sherry cask?

一直都係我黎

真係無咩頭緒

sherry benrinnes?
都係較meaty drity d

咁我試曬埋同廠ob ib 先再搵其他

Mortlach16愛好者
飲完之後年幾都試過二三十款
都無乜搵到類似嘅威
最似嘅都係mortlach ib
但係一千鬆呢個價位都係得12年選擇

不如講下 18年或以上 有邊間Islay高質 sherry係唔洗3k

另外覺得有點係 要比到90分既peat sherry都仲算易搵

但真係要上91,92分就越黎越少選擇

Mortlach新款ob都係得12 16 20
仲有免稅店限定嘅14
試過16我建議你如果有機會都可以試一試其餘三款
不過成枝買嘅話就買番16好啦
其他三款唔值得買

caol ila囉

咁好多bowmore sherry都未到3k 冇比分姐

比唔到分就唔係高質啦

88-90分野 同上91分野真係2個世界

下下跟分好難追
同埋呢幾年有感廢老俾分鬆手左

近期好嘅lp 應該係twe 21年啦
Book two 我覺得普通

自己評分 飲過就知係咪個樣野

coal ila你sure係高質？

Old mask cask 我麻麻地
Clynelish 好彩上年入左一堆

點解一定要跟分飲野？
唔係應該睇tn岩唔岩你自己咩？

Caol ila 大把高質野喎
198x果堆大把好野

入左堆

大佬好嘢

caol ila 點解唔高質

TN岩還岩
咁你飲酒都可以自己比高低分掛

Carousell會唔會好多假酒🤧🤧🤧🤧🤧🤧

講recent core啦，連帶新ib都好一般
舊coal ila係好嘢黎

哦，我以為你係睇wb wf就去判斷枝酒好唔好嘅人

其實好多young sherry caol ila 幾好
重要唔貴

你唔買日本野同麥記咪得囉

應該咁講，係平既，但係好真係談唔上

個價對得住個味道咪算囉

今日最後去到都係隨便買左支cadenhead's 20試試

咩CADENHEAD 20?

Cadenhead's Small Batch Linkwood-Glenlivet 20

下次可以上網睇下岩唔岩自己tasting notes 先買
Linkwood 狗起上黎可以好狗

有無咁快手

裝修搬屋，俾屋企人整唔見左枝余市10年

有，啲自家包桶都唔錯
不過要搶，walkin唔會有

行過問佢，佢推介左幾支Cadenhead's，咪買支試試

cadenhead 依家唔出cask strength 了，飲一支小一支

fb 個d?
我見都好吸引，但新手唔太熟又唔敢買

睇setting岩就go d價都唔太差
首先要係setting岩 唔好亂沖
唔岩飲就成枝買 有排你飲

下次整支試下
我都覺得唔算太貴

我都覺香港(合作)包桶普遍都算平
個人計法: <(年份)*HK$100 就可以考慮

都係睇setting有無興趣先

不過佢都好少奇怪嘢

有冇師兄覺得highland park 12 好甜？

98 年 sherry laphroaig 21年 6000考唔考慮
Springbank single cask 20年以上 5000又點睇

哪有錢 ___
窮L唯有飲平威

師兄，你依個係咩計法黎。。。即係edradour 同bowmore同年份，你expect係同價錢？

呢個係自己荷包計法, 唔關支酒事
鬼叫自己窮

不如唔好咁樣計，計budget好過，例如二千蚊內
年份對味道黎講，喺三兩千蚊範圍內係irrelevant

咁3000$買支tormore嘅30年咪好合理?
呢個concept唔係咁好喎

最近入手左佢支98年 21yo ben nevis 好飲

Twa拖魔咪合理

但係支secrey speyside好撚狗

tormore始終比我個感覺好撚薄
nosing花香，有啲會小小waxy，但係就算cs一入口都係薄到仆街

海豹女 第二版?
依支我冇買...點伏法?

Very spicy
Nosing 都幾重酒精感

邊支係第三支?

個標真係唔識欣賞

我都麻麻個標
成日覺得好似The shape of water

有冇師兄試咗club qing最新包嗰枝laphroaig 14yo 單桶？有冇tn睇睇

完全買唔到

好似都未開售 除左見到MALT CASK話開
仲有邊度有?

單杯: 暫見只有MALT CASK
原支: 待各店各自通知。 暫知明記已完售。

原支大部份地方預售哂，
暫時得麥芽堂有做單杯飲

之前好似有個list 係去咩黃店到買威架 冇左既

明記，醉響，古典，tgs，億升都係黃
威紅係藍
其他唔係好記得

唔是有個google form 寫曬地址咩
有冇邊間係港島？

Rare malt (呢間都黃), 明記， caskwell， 鴻源

Speyburn 15 有咩評價？

請都唔飲

咁撚大獲

TGS個突擊發售都買唔到

咁我買多支12試下算

我個12係指緊12年mortlach ib
唔係ob

咁再搵, 到依家都仲未出去睇 諗緊邊到買好唔洗煩

我都試多次dronach18算

希望岩你喇

上次個支真係好怪 明明好辣但你地話唔會辣

因為你未飲過好sherry者

慾罷不能

都係dronach18黎喎

你上次係試12
今次係18

上次個支真係18

你支嘢壞左
btw 用咩杯飲?

我都唔知係唔係壞左
用係街買個d闊底窄口既玻璃杯咋
類似咁既樣

順手買個聞香杯 正式入坑

請問有無價位15-20K 偏Sherry Cask推薦？
想自用收藏。

M25 咪15K 睇得保值

留比下一代 大個FATFAT

唔諗住炒，諗住特別日子開黎飲，有咩推介

自用嘅可以刁鑽啲啦，呢個價買到好幾款圍內認同嘅頂級sherry cask / sherry single cask

The Bottlers 81 PE/Brora 兩皮有找，唔想要peat嘅OB/IB高年份Longmorn/Strathisla 都大把選擇

低strength 輕鬆飲都成排G&M brown label，dumpy 可以揀

如果要推到最盡，成枝酒只有dark sherry 感覺嘅我會推呢枝Oban

其實皮半兩皮自用飲到好多niche/indie 得黎質素仲要頂級嘅款了，不過同樣地唔係話一定有貨就真

聞香杯買lehmann
$100有找，好用過glencairn

放工去買支18試下先

btw 其實有d想試下Whisky Lxxxxxs支 Cognac ，但成3k

其實咩叫dark Sherry?

如果同1990年有相關既cherry cask呢

講d sherry influence 好勁
個profile 會去到 黑朱古力 好濃 好重肉桂呀 黑森林蛋糕呀
比較少生果咁

如果照翻 15-20k 呢個range，老實講呢個價我好少買咁新⋯maybe Ardbeg Single Cask 1990，印象中好似有sherry butt。

Bowmore 1972, 1973 ob?
Port Ellen rms 果堆？
同埋協會生命之水

協會 120.7

終於買左隻glencairn glass
D味集中過之前個隻大杯

絕對會
個人覺得下隻可以玩下lehmann杯，酒精刺鼻感會再低啲，其他香氣會出啲

唔鐘意有杯柄既杯

簡單 打爛個杯柄就掂曬

一路飲落去，波波杯都好重要...但佢有柄架喎

好彩初試煙燻威揀左 Talisker 10
好大陣正露丸味
如果一開始直上Ardbeg 後果真係會出事

T10都正露丸 DAFUQ

你應該記錯

呢隻杯可以喺邊度買？一直想搵有杯腳嘅

好景先達都有

Talisker 應該冇正露丸味架喎

咁重生果既sherry點叫?

fresh sherry

想試多啲dark sherry
試過arran 18同glendronach 18
有無啲差唔多價位嘅嘢介紹

um同價位應該就無
點都要貴d

07 08 Glenlivet ib果d 1st sherry
近排都有glenallachie abbey果桶嘅
某d kavalan單桶
近排whisky library old particular glenrothes hk exclusive

枝Glenrothes 好唔好？未試過
其實近排dark sherry 重有Adelphi 果堆

ok ar
同kvl d 靚桶有d似
但無咁勁酒精感

ardbeg committee release推介邊隻

你隻arkg好廢 唔想答你

TGS賣緊120$ (利伸: 冇利益)

飲左依支,Laproaig係好飲

琴日升好多喎ching

睇埋今晚點

但老老豆豆 好難答
近年果D 白標都麻麻

新手試飲試到隻 sherry cask cask strength 唔記得咩牌子既whisky
聞落 spicy味重 但飲落反而係honey fruity 最後spicy味先出返黎

想試多次

Laphroaig 好野黎 sherry bourbon 都有自己嘅特色

睇setting 似係 refill sherry , 不過好難估咩廠

之前試呢枝好正
個dark chocolate, coffee好爆

同埋想問你地會去邊度搵單桶/ib?
我唔係好識搵
上面講adelphi又唔知咩嚟

只要係主打賣威嘅舖頭都好多ib嘅bottle賣喎
去舖頭就問多啲
睇下個老闆friend 唔friendly會唔會指導下你
某啲舖頭就好撚串嘅，唔買就咪撚掂啲酒，呢啲自己去感受下啦
如果講學野最多，其實都係落bar...
但係依家就.....

有冇師兄試過Douglas 枝16y Ben nevis
個人覺得算幾有驚喜

邊支
呢d ib出好多同一間廠 又差唔多年份

new hand leave name

上次隊完支mortlach16比fd 試, 佢話呢種冇咁重口既whisky 岩佢 可以買咩毒佢
佢口味應該都係想搵返d fresh同水果味重d

呢期咁多人飲mortlach架咩
撞鬼

都係我黎
上次問完冇左回事我又搵唔返我send出黎果到

fresh d 花香d 可能試下glenfiddich 18呀
如果係鐘意d sherry 朱古力 果乾d 可以諗下glendronach 18
水果d 都可以試下 red breast lastau edition

又係你

mortlach 打手

飲過16
覺得mortlach 係幾正

鹿仔 18好柒喎
Balvenie 好似好啲
不過如果似mortlach 16 應該係honey , malty?
咁嘅話，可以試 glencadam 15, Oban 14都好似okay

諗住買其他年分試埋

我覺得係蜜糖 橙皮 肉桂味易啲留口

Ben Nevis 10 冇得輸

馬仔18 好香wor
不過真係要比佢breath耐d

鹿18 長方形盒個隻 之前見平買左支黎飲, 係好易入口但我覺得好似冇乜特色咁, 除左蜜糖之外飲唔出咩味

是呀
試過幾次都係飲左半支左右 breath 陣就勁花香

可能飲個陣冇用特別杯, 聞唔到
我覺得呢支可以再買返黎飲, 自己飲真係好快飲曬

水夠無特色啦，你咪又係日日飲
Glenfiddich普款我會比喻為威入邊既水，係無乜特色但中正平和

都真係無乜特色，不過口味野嚟，佢可以賣咁多都即係有人buy佢
只係我自己揀就唔會揀佢
印象佢12至21年普款係得15定18係我覺得好飲

新手留名

岩岩飲威士忌無耐，依期鐘意飲sherry cask

新手去cq

賣得多=/=好

不佢12-30我覺得最好飲係18

之前跟朋友去

係真，不過賣得多即係有人buy
只係佢唔係一無是處
雖然行銷好重要

Johnny Walker 都好好賣

jw講真green blue都唔差，black red又係做mixer，其實整體係ok

Blue okay lor
其他真係不了

佢地既設計都唔係就咁叫你飲，你望返佢既廣告都係加冰/mixing

拎去溝綠茶

飲開islay嗰堆，想試下其他嘢買咗支anCnoc 12，硬係覺得有陣好勁嘅蜜糖味，係咪highland 嗰啲都係咁

自己飲就一般，招呼朋友好似唔錯

anconc12好飲呀
有時飲得多peat都會想飲下honey fruity嘢

我覺得呢枝好淡
不過新手款黎講算係咁

ME屋企仲係有好多新手款

有時招呼下啲唔飲開嘅朋友幾好 下下攞支lagavulin / ardbeg / octomore 出黎會無人同我飲

有無新手款介紹 成日想毒下啲fd
買Ancnoc 12 之前係用支classic laddie，比啲唔識欣賞嘅fd飲都唔心痛

所以招呼人又都係用sake , 梅酒
屋企普款得返springbank , laphroaig

岩岩入坑個陣，鐘意煙燻重口味，近排發現，油份重果香同Vanila 味重溫ge fruity whisky 原來都好香好正子

Clynelish 14 480 一定買到
Talisker 10 350 到
Ancnoc 12當然都得
不過教佢地用鼻，唔係用口
口又要教佢地妹啲味岀黎

T10 已經試過，無飲開嘅fd飲係完全唔work，未聞就話好刺鼻😂 自己飲ok，但好似未見過400以下

梅酒當然可以用黎招呼朋友，但飲完唔入whisky 坑，咁我咪無機會毒佢

支輕井澤都幾難飲
唔識欣賞， 幾oaky 又sulphury

未聞可以點刺鼻
不過講真教佢地聞香已經可以引到落答

一放埋去就話刺鼻同攻眼，咩味都聞唔到 明明classic laddie重高%，但無呢個問題

冇飲過威既朋友我都係ancnoc 或者超市買glenmorangie 比佢地飲

飲得多islay近期飲glendronach 21都幾好入口
招呼人更加冇問題

溝埋一齊飲Bowmore 18

攻眼明顯你係俾隻rock glass人地用啦

嗰輪無聞香杯，都比咗隻norlan佢試嘅 不過我都覺新開嘅T10係有啲chur，要放返陣

其實blended唔一定差
我覺得皇家禮炮好抵玩

屌，咁唔怪得啦
依加去酒舖買隻杯都係一舊唔洗之嘛

197x-1980 有一堆ib blended 好正

之後買咗一set，攞出黎嚇得下人，易咗叫fd陪我飲

有冇平d既Blended 推介

Blended 大大啖飲係最好，
同Single malt 飲法唔同，加冰飲同埋用Rock 杯反而最好

T10
老納18
Anconc 12
clynelish 14
highland park 10

norlan ....
唔怪得知出事喇
整番隻glencarin喇

其實我覺得Norlan都唔差，聞落無咁harsh，重要幾靚，做咩個個都好似見鬼咁

唔講價錢的話，我覺得初初飲，T18會易接受過T10

認真 green label

闊口

未飲過

平嘅意思係幾多錢

Blended 都可以品飲咁飲
一樣有nosing , palate and finishing
好嘅blended 加冰好浪費

你講7x-80年代 我諗都三四千幾蚊

點比得起，起碼最貴都千零蚊就算

同埋Blue Label 皇家禮炮慢慢品既話，abv 40%細細啖咁飲根本好淡味，大大啖豪快咁飲同先係正路，所以先話唔同飲法
同埋成支飲都唔會時時刻慢慢品飲，好費神

所以咪有分享站囉
依加買酒都未試過自己清哂一枝
起碼分大半先得

所以就話你細細啖有排飲
Blue Label 新年兩三日都清一支，依期太多聚
平時兩三個星期定期有聚都清一支，
新年先同班fd 飲威食茄，一支細細樽(我諗係你講既分享站)，其中一個攞依類樽仔一兩個，我地個個攞成支
成班即刻屌鳩佢，每人分得5-6ml，肉酸到痺

佢一樽好可能貴過你成枝呀
比啲真正好野你飲都唔會識欣賞架啦
我諗我依加清一枝酒要起碼半年
5 -6ml睇死你都一下飲哂架啦
享受嘅野真係唔係個個岩

有幾肉酸呀？你都要講下入邊係咩黎
我最貴既樽仔5-6ml夠你買枝blue label有仲找

樽入面係 Ledaig 18 原裝個隻
唔明點解你地講到一定咁驚世

我咪話你都要講下入邊係乜黎，大家先judge到係咪肉酸

我明你地會咁諗
品飲還品飲，但唔係頭先個情況
過多排去麥芽堂認識一下

有無巴打試過芝華士 水楢木桶18年？

但一人 5 6 ml 一啲都唔肉酸喎
唔通下下一shot 先過癮？
你講黎講去都係啲water down 嘅款
咁不如買tequila vodka
靚嘅都係入手威士忌價

btw食茄我撐大力加冰/紅罐，酒就是撚但啦，飲乜都成日茄味

食茄就當清狗酒算啦

不嬲都唔係拎黎飲..

用黎哂命話飲過輕井沢之嘛

巴打講得無錯，所以最初就講blend 有blend 飲法

甜底 但偏辣
粗飲加冰都可以
不過我會建議平少少買12 Mizunara

我第一次飲，聽就聽得多但少少失望，
巴打聽落飲唔少，不如分享下輕井澤係點

一睇就知我未飲過貴野啦

睇你係咩blended 嘅姐
好似jw 呢啲本身個market 都係俾人粗飲
用黎品飲俾人笑 tim
twa bbr 或者Nikka 果堆都有岀blended malt
定位係用黎enjoy 嘅，唔通又一個rock 杯飲咩

見大家傾得咁高興，我又加2句
Blended 飲唔多
淨係過TGS支spoon cask包桶、響blender choice同twa支sherry style 17yo跳水標，三支都唔係貴野
但支twa好fruity，甜野嚟講幾唔錯，仲要$1000樓下
拎嚟純飲當daily dram都正

TGS個支太耐.....唔記得咗TN，但都對得住個價

支twa好似都話係spoon cask blend

好重Sherry味

63咁新有無跌watt

我屋企枝64 屌打一大堆sherry 普飲款

好想飲sherry
今晚睇下有咩樽仔先

新手想試多啲可以係邊到搵到多啲share bottle，求指教

mewe 分享站

想買支smoky, 泥媒味嘅送禮 2k樓下 有無推介

知唔知收果個鐘意飲咩廠先?

佢有飲開Talisker 10 想襯佢生日送枝貴少少嘅威surprise佢

Talisker 又真係難揀d嘅
本身少ib/ob 特別款
25又唔太夠budget

laphroaig lagavulin bowmore果d佢o唔ok先?

有同佢飲過Lagavulin 16 目標就係想送枝佢無飲過而又啱佢口味嘅賀佢牛一

要無飲過
勁難wor 唔好講人
飲得多 自己都未必知飲過未
你個朋友年紀大唔大
唔大都可以考慮下買 生日年vintage酒

去番t 照拋下磚喇
talisker 8yo special release 2018 /2020
15yo special release 2019
呢3支都可以考慮下 算係少見(in hk)
2018果版就好飲d 好有重烤桶feel 不過難搵d+貴d 1k尾
2019 果支就普通 不過15yo k中
2020 果支 唔差 rum cask finish 1k-1k2

但真正talisker fans 好大可能已有/飲過
一係就搵下舊版t10 舊版t18/舊版啡樽de
唔係石頭標都應該仲係2k內
又係好飲 最少唔同味 應該少d機會飲過 (除非佢飲左好多年)
不過都更加難搵

其實我同朋友都係新手 啱啱先開始飲威 好多款/廠都未飲過

感謝Ching咁有心分享咁多

如果都係新手
買支DE/port ruighe/57 north/t8 2020喇
de版就amoroso cask finish
port 就port finish
57就cask strength
t8 2020 就似dd t10 都係cask strength rum cask finish

買支talisker special release, 唔好比佢咁易compare到

T8 2020 special release
T15 2019 special release

鐘意peat又想特別d既話Laphroaig 15 200週年都唔錯 大約千中-千尾

或者揾啲10年左右嘅young caol ila，都係千零有找
重smoke 就Ardbeg

10年young caol ila但要千幾，聽到都調頭走

Caol Ila 唔好咩

我自己好鐘意果陣獨有嘅灰燼味

新嗰啲都真係好麻麻，仲要young，仲要過千
舊既就唔少good shit既

好耐之前仲有FB 分享站嘅時候
加過兩枝協會53.143同53.144
之後就無乜飲過Caol Ila啦

Adelphi 同 asta morris 都岀過啲幾好嘅young sherry caol ila 不過依加炒貴到千五以上之嘛

有冇師兄試過macallan 15
平時聽開都係12 18
15好似好少人會提起，18太貴唔拾得買

行申 ： 只試過12 單桶和三桶

Macallan 15 有好多個edition
我諗你講嘅應該係 2018岀果隻 fine oak triple cask ?
講真千幾買呢枝係完全唔值
我印象係勁spicy，同入口係唔討好
加上麥記依加嘅core range , 飲唔飲都冇所謂

雖然都知唔值呢個價
但估唔到個評價咁差
純粹係諗住買一支貴少少獎勵自己
多謝提醒

12 sherry未飲過咪試下，都係五百幾，叫做了解下

依加好似420就買到

試過了，所以先想買1支15年試下

咪啦，想試good Macallan就儲多三幾千
想試good sherry就多納18

Good sherry 其實可以千幾蚊買highland park Hong Kong edition 果堆，sherry influence 都重

大家點睇Bushmills？
之前有人請過飲21年覺得木桶味+果香幾正

考慮緊買支平平地12年粗粗地飲

拎返支多納18出黎用隻glencairn glass飲, 終於聞到陣sherry香味

可以試下redbreast 12 cs先嘅，評價好啲
Btw 愛威我硬係接受唔到佢果陣爆fruit 嘅Irish 味
Teeling bushmills Cooley 都會有

我自己覺得sherry 味分幾類
一種係甜嘅caramel，加小小berries feel
一種就熟到爛嘅生果
一種係dry 到小小苦嘅bitterness , 小小似邑咁
一種就好似壇香木味

老實講用呢枝判小輕死刑有少少唔公平，因為呢枝的確好平庸。
真正top 嘅輕井沢款我相信形容為頂級sherry cask matured whisky 嘅例子應該唔會有太多異議；好多時呈現一種火藥、tar、樟腦、油脂感、皮革、血橙、雪茄盒⋯⋯⋯種種非常濃郁而且識別度高嘅味道

哂命我估起碼都要白標single cask吧

拿，其實唔係個個識得咁detail
但係輕井沢就個個都識
呃到人就得

新版山18係咪唔會再有mizunara influence?

好難答
少D LOR 無以前咁多
又唔會無嘅

想買支 1990/2020 30 years 既 sherry cask。
我見有glendoranch 30年。但好多地方都sold out。

有無人可以推薦下，攞黎儲既。最緊要香港有得賣。

新BATCH果支?
貴到傻

好似九千幾，20182019果陣買1990嘅都係四千幾

係，所以問下有無其他推薦

花格family cask?

要求係要1990 distilled ?

係邊到買？ 我都想買枝18年飲下

係呀，1990 distilled，2020 bottles

有啲glenallachie single cask嘅
應該都正路唔會伏
有人話過枝jura thompson bros 都幾好，不過我唔飲Jura
1990 Irish Archives 都應該okay
Laphroaig 1990 kinship 7千幾應該買到
我自己飲過，好過laphroaig 30 Ian Hunter
一係就glenburgie Gm都好似好多好評
當然glenfarclas family cask 都一定好

之前係啲網店買 頭先睇好似冇曬貨

有冇師兄飲過glen grant 咩評價？

波本花香幾好飲的
普款就印象中18幾OK 但個價會有其他選擇
IB 單桶都唔太貴
95果D唔差

舊嘅 glen grant 好撚好飲
新嘅飲過小小，都覺得比較差

95真係的好bor
不過 95都多選擇 又clynelish 又elgin

Thompson bros 枝jura 真係幾正層次夠多仲好rich

如果唔係美股輸到仆晒街一定買

95 glen grant 未飲過，聽你講完留意下先
95 clynelish sherry 我麻麻地
Elgin係正嘅
Springbank 多納唔洗講啦

今日盤前升返300點呀

講開elgin
師兄有無飲過醉俠包桶生存者系列支elgin 95？
酒標幾靚，自己又覺得elgin唔錯
唯一考慮係唔知台灣包桶如何

無
只係試過18 takao包桶果支

有無師兄知道邊度有啲吉嘅樽仔買

Carousell 有
或者Fb都見過有

推post先

下個post 頁頭有咩更新好?

日威定義?

講下啲whisky share bottle page會唔會敏感？
前排連殺幾次group，啲人散曬，睇下會唔會有機會聚得翻人

其實會，不如post 分享站 tg 話係樽仔討論谷？

都好呀不過要問問admin？
呢家啲whisky group打到散曬
聚到人會係好事

開定準備先

仲有咩要加?

想問下藍帶你你地眼中係咪狗都唔屌 新手只係飲過朋友請我飲既藍帶覺得好好飲

你講藍牌?

咁既樣 不過有年份

干邑來 唔係威士忌
唔同種類嘅烈酒來

想問下有冇師兄飲過aberfeldy12？
上次痴朋友飲 覺得好好飲

咁應該好多威 你都會覺得好飲

呢支 應該響d event 飲完都無咩印象

我應該從此落坑

好事呀
過去新post 傾

1000